<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
]>
<section>
	<title>Konvencije dokumenta</title>
	 <para>
		Ovaj priručnik koristi nekoliko konvencija radi isticanja izvjesnih riječi i izraza te se tako skrenula pažnja na određene dijelove informacije.
	</para>
	 <para>
		U PDF i papirnim izdanjima, ovaj priručnik koristi slogove izvučene iz skupa <ulink url="https://fedorahosted.org/liberation-fonts/">Liberation fontova</ulink>. Skup Liberation fontova se takođe koristi u HTML izdanjima ako je skup instaliran na vašem sistemu. Ako nije, alternativni ali ekvivalentni slogovi će se prikazivati. Napomena: Red Hat Enterprise Linux 5 i kasniji automatski uključuju skup Liberation fontova.
	</para>
	 <section>
		<title>Tipografske konvencije</title>
		 <para>
			Četiri tipografske konvencije se koriste radi skretanja pažnje na određene riječi i izraze. Ove konvencije, i okolnosti na koje se odnose, su sljedeće.
		</para>
		 <para>
			Podebljano istoširinski
		</para>
		 <para>
			Koristi se za isticanje sistemskog unosa, uključujući naredbe ljuske, nazive datoteka i putanje. Također se koristi da istakne oznake tipki tastature i kombinacije istih. Na primjer:
		</para>
		 <blockquote>
			<para>
				Da biste vidjeli sadržaj datoteke <filename>moj_sljedeci_bestseler</filename> u trenutnom radnom direktoriju, unesite komandu <command>cat moj_sledeci_bestseler</command> na unosu ljuske i pritisnite <keycap>Enter</keycap> da biste izvršili naredbu.
			</para>

		</blockquote>
		 <para>
			Rečenica iznad sadrži naziv datoteke, naredbu ljuske i oznaku tipke tastature, sve prikazane podebljano istoširinski i sve prepoznatljive zahvaljujući kontekstu.
		</para>
		 <para>
			Kombinacije tipki tastature se mogu prepoznati naspram pojedinačnih tipki tastature po crtici koja spaja svaki dio kombinacije tipki. Na primjer:
		</para>
		 <blockquote>
			<para>
				Pritisnite <keycap>Enter</keycap> za izvršavanje naredbe.
			</para>
			 <para>
				Pritisnite <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Alt</keycap><keycap>F1</keycap></keycombo> za prebacivanje u prvi virtuelni terminal. Pritisnite <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Alt</keycap><keycap>F7</keycap></keycombo> za vraćanje u X-Windows sesiju.
			</para>

		</blockquote>
		 <para>
			Prva rečenica ističe određenu tipku tastature koju treba pritisnuti. Druga ističe dva skupa od po tri tipke, svaki skup se pritišće istovremeno.
		</para>
		 <para>
			Ako se raspravlja o izvornom kodu, nazivi klasa, metode, funkcije, nazivi varijabli i vraćene vrijednosti koji se spominju unutar paragrafa će biti prikazani kao iznad, <literal>podebljano istoširinski</literal>. Na primjer:
		</para>
		 <blockquote>
			<para>
				Klase koje rade sa datotekama uključuju <classname>filesystem</classname> za sisteme datoteka, <classname>file</classname> za datoteke, i <classname>dir</classname> za direktorije. Svaka klasa ima vlastiti udruženi skup dozvola.
			</para>

		</blockquote>
		 <para>
			Proporcionalno podebljano
		</para>
		 <para>
			Ovo označava riječi ili izraze koje se sreću na sistemu, uključujući nazive programa, tekst u prozoru, označenu dugmad, oznake kućica i radio dugmadi, naslove izbornika i podizbornika. Na primjer:
		</para>
		 <blockquote>
			<para>
				Odaberite <guimenu>Sistem &#62; Postavke &#62; Miš</guimenu> iz trake glavnog izbornika za pokretanje <application>Postavki miša</application>. Na <guilabel>Dugmad</guilabel> tabulatoru, pritisnite na kućicu <guilabel>Ljevoruki miš</guilabel> i pritisnite <guibutton>Zatvori</guibutton> kako biste prebacili osnovno dugme miša sa lijeve strane na desnu (čineći miša pogodnim za upotrebu sa lijevom rukom).
			</para>
			 <para>
				Da biste umetnuli poseban znak u <application>gedit</application> datoteku, odaberite <guimenu>Programi &#62; Alati &#62; Tablica znakova</guimenu> iz trake glavnog izbornika. Zatim, odaberite <guimenu>Pretraga &#62; Nađi&hellip;</guimenu> iz izbornika <application>Tablice znakova</application>, unesite naziv znaka u polju <guilabel>Pretraga</guilabel> i pritisnite <guibutton>Sljedeći</guibutton>. Znak koji ste tražili će biti istaknut u <guilabel>Tablici znakova</guilabel>. Pritisnite dvaput ovaj istaknuti znak kako biste ga smjestili u polje <guilabel>Tekst za kopiranje</guilabel> i potom pritisnite dugme <guibutton>Umnoži</guibutton>. Sada se prebacite nazad u vaš dokument i izaberite <guimenu>Uređivanje &#62; Ubaci</guimenu> iz trake <application>gedit</application> izbornika.
			</para>

		</blockquote>
		 <para>
			Tekst iznad sadrži nazive aplikacija, nazive izbornika i stavki širom sistema, nazive izbornika vezane za specifičnu aplikaciju, i dugmad i tekst koji se nalaze unutar grafičkog korisničkog sučelja, sve prikazane podebljano proporcionalno i sve prepoznatljive po kontekstu.
		</para>
		 <para>
			<command><replaceable>Podebljano i kurzivno istoširinski</replaceable></command> ili <application><replaceable>Podebljano i kurzivno proporcionalno</replaceable></application>
		</para>
		 <para>
			Bilo da se radi od podebljanom istoširinskom ili podebljanom proprocionalnom, dodavanje kurziva ukazuje na zamjenjivi ili promenljivi tekst. Kurziv označava tekst koji ne unosite doslovno ili prikazani tekst koji se mijenja ovisno o okolnostima. Na primjer:
		</para>
		 <blockquote>
			<para>
				Da biste se povezali na udaljenu mašinu koristeći ssh, unesite <command>ssh <replaceable>korisnik</replaceable>@<replaceable>ime.domene</replaceable></command> na unosu ljuske. Ako je udaljena mašina <filename>primjer.com</filename> i vaše korisničko ime na toj mašini je edin, unesite <command>ssh edin@primjer.com</command>.
			</para>
			 <para>
				Naredba <command>mount -o remount <replaceable>sistem-datoteka</replaceable></command> iznova montira označeni sistem datoteka. Na primjer, da biste iznova montirali sistem datoteka <filename>/home</filename>, naredba je <command>mount -o remount /home</command>.
			</para>
			 <para>
				Da biste vidjeli verziju trenutno instaliranog paketa, koristite naredbu <command>rpm -q <replaceable>paket</replaceable></command>. Vratiće sljedeći rezultat: <command><replaceable>paket-verzija-izdanje</replaceable></command>.
			</para>

		</blockquote>
		 <para>
			Obratite pažnju na riječi ispisane podebljanim kurzivnim slovima iznad &mdash; korisnik, ime.domene, sistem-datoteka, paket, verzija i izdanje. Svaka riječ je čuvar mjesta, bilo za tekst koji ćete unijeti pri izdavanju naredbe ili za tekst kojeg prikazuje sistem.
		</para>
		 <para>
			Pored standardne upotrebe za predstavljanje naslova djela, kurzivna slova označavaju prvu upotrebu nekog novog i važnog termina. Na primjer:
		</para>
		 <blockquote>
			<para>
				Publican je prvi <firstterm>DocBook</firstterm> izdavački sistem.
			</para>

		</blockquote>

	</section>
	
	 <section>
		<title>Konvencije izvučenih citata</title>
		 <para>
			Ispis podataka sa terminala i ispis izvornog koda se vizuelno razlikuju od okružujućeg teksta.
		</para>
		 <para>
			Ispis u terminalu se vrši <computeroutput>uspravno istoširinski</computeroutput> i predstavlja se kao:
		</para>
		 
<screen>books        Desktop   documentation  drafts  mss    photos   stuff  svn
books_tests  Desktop1  downloads      images  notes  scripts  svgs</screen>
		 <para>
			Ispis izvornog koda je također postavljen <computeroutput>uspravno istoširinski</computeroutput> ali se predstavlja i ističe na sljedeći način:
		</para>
		 
<programlisting language="Java">package org.jboss.book.jca.ex1;

import javax.naming.InitialContext;

public class ExClient
{
   public static void main(String args[]) 
       throws Exception
   {
      InitialContext iniCtx = new InitialContext();
      Object         ref    = iniCtx.lookup(&#34;EchoBean&#34;);
      EchoHome       home   = (EchoHome) ref;
      Echo           echo   = home.create();

      System.out.println(&#34;Created Echo&#34;);

      System.out.println(&#34;Echo.echo(&#39;Hello&#39;) = &#34; + echo.echo(&#34;Hello&#34;));
   }
}</programlisting>

	</section>
	
	 <section>
		<title>Bilješke i upozorenja</title>
		 <para>
			Konačno, koristimo tri vizuelna stila da bismo privukli pažnju na informacije koje inače možda nebi bile zapažene.
		</para>
		 <note>
			<title>Bilješka</title>
			 <para>
				Bilješka je savjet ili prečica ili alternativan pristup trenutnom zadatku. Zanemarivanje bilješke ne bi trebalo da ima negativnih posljedica, ali možete propustiti neki trik koji bi vam život učinio lakšim.
			</para>

		</note>
		 <important>
			<title>Važno</title>
			 <para>
				Important boxes detail things that are easily missed: configuration changes that only apply to the current session, or services that need restarting before an update will apply. Ignoring a box labeled &#39;Important&#39; won&#39;t cause data loss but may cause irritation and frustration.
			</para>

		</important>
		 <warning>
			<title>Upozorenje</title>
			 <para>
				Upozorenje se nebi smjelo zanemariti. Zanemarivanje upozorenja će vjerovatno izazvati gubitak podataka.
			</para>

		</warning>

	</section>

</section>


